大家有冇試過行山唔夠裝, 搞到出曬事?

(集思廣益) 小弟成日行山見到唔小人都拖鞋,ultraboost就轟上山, 見到佢地成日險象環生咁落山,覺得好得人驚。
所以諗緊應唔應該整個平台普及下基本揀裝意識同了解下咩叫適合自己既山同裝備。
利申: 第一次行山就係上網搵唔到著咩Gear 加唔了解身體狀況, 比FD水左去行一座難山,差D 要CAll 直昇機....
大家點睇,
如果搞得過, 大家覺得係邊到搞起好?
求指教

見過人唔著鞋行石灘

講咩gear

了解身體/行山心態>>>>>>>裝備
行下郊遊徑使撚裝備
係啲on9偽文青要扮山系架撐多多屎坑波
無經驗嘅第一次行高難度嘅山有咩裝備都無用

著拖鞋都係咁行 廢就廢啦

Ultraboost有咩問題？
係就係線啲

着開涼鞋行山

其實你講幾多都冇用，太多人即興行山，又唔會做事前評估，資料搜集又懶

利申：喺山上畀過糧水人，救過人落山嘅山撚一個

後備糧？

問題主要原因係無自己做好路線搜集，風險評估
而非裝備既問題

係想直接開個平台就直接啲啦

冬天行山著唔夠衫 到山頂凍到變雪條

我覺得係啲人心態問題
周街都有人教行山要帶咩
但偏偏班人帶枝水著套運動裝就去行

憑咩睇少人

又唔好咁講
我以前都係咁諗
之後著普通波鞋行雞公嶺跣到仆街
但偏偏班mk 最緊要對鞋夠型

最緊要帶手機 冇手機點樣打卡

罐頭

行山黎講至緊要身體好 帶多支水 其他既都係廢話

認同巴打講心態重要
量力而為，帶夠水，做功課睇天氣預報
對鞋唔太差基本都冇咩問題

試過未融雪差啲死

True
係外國上過未鋪晒雪的雪山
搭纜車諗住淨係係觀景台睇睇
無research 過周圍係點

見到有行山俓
普通波鞋行左一陣
有位窄到得1個身位 一面壁一面5-6米直崖之下有約100-200米40-50度斜坡再直崖...
過左原來條路 大個平原仔
見到原來仲要有40-50度的斜坡要上

停低左抖下
後尾見有2個人全套登山裝
又爪鞋 又細斧頭 上去
見我著波鞋就叫我走 差唔多想屌我咁
咁我就回頭走..

都岩, 好多人行山都好即興,應該都懶得做Research。

香港D山咁易行咪玩啦
當年同LD40 人字拖三尖都係咁行
要爬有爬
你當自己行咩呀?
香港地有枝水邊度都行到啦

普通運動look行蚺蛇尖行到差啲死
每次諗起都gang

試過同人去露營
嗰日成三十幾度有人帶唔夠水，結果頂唔順暈咗我要將自己嗰份畀埋佢

巴打勁，但因住累撚死人

太多怱然行山撚 以為睇完新假期就識飛

根本唔係赤腳就行到 望下自己咩根兩
你連基本體力都無 腳步又唔穩 比咩鞋你都無用

啱呀，但有啲人on99真係冇體力又著唔啱鞋就大撚鑊

睇夠唔夠經驗者 無話齊唔齊裝 要死你齊裝都死
座山係屋企隔離 成日都係就係咁拎枝水身份證八達通電話就咁出發
上次操山 有個full gear既肥佬無喇喇話我應該著返長褲同boot先安全

巴打神人
我諗單人麥徑全走 或者 三大全走 再或者 杯靈雙渡 應該都難D一枝水
行"山"同行家樂徑 都係行山, 但其實好唔同

香港地d山 就算要爬都係好撚易
當係儲下經驗體能出國行山

同埋生果
反而我唔會拎太多麵包,食完好頸渴

行山鞋都係跣到仆街架
當然著山鞋一定安全啲啦
所以技術同經驗都好緊要

諗起佢

行普通路其實好舒服
但萬一泥沙路又濕濕地
同斜路的確路夠找地

每次見到山友用google map搵路 都會偷笑

可唔可以分享下畀糧事件有興趣想聽下

屌 又係自爆滾動岩

正常運動裝都夠啦
唔通做裝備L咩

行啲唔高難度既山
但大熱天時唔夠水都好大獲
水好重要

上次行雞公，有2個忽然行山撚盪失路，唔識落山，又冇糧水，我咪畀啲糧水同帶佢哋落山囉

推生果

唔好行

香港好多山其實由頭到尾都係一條路
正常人行嘅都係大把指示牌

俾老母水去行難山，以為3個鐘行得完，結果唔夠水，落左半日都未落到山，行到一半已經缺水。
小食亭收哂皮，要出到市區先有水飲

一個人 一把刀 一支水
無聊中午去爆林行到迷咗
搞咗成四個鐘先穩到出路

試過救班撞失路既啊叔啊嬸爆林落澗先落到山差啲要報警

佢又冇錯嘅

起碼長褲唔使比蚊咬

同老竇班朋友行山
大休嗰陣大蕉、蘋果、橙乜都有

咁危險
行乜鬼山啦

赤腳黃龍全走

全裸只有泳褲由井底下直剷井底上

係屎既著乜都屎

我係咪識你

淨係戴bra 同拖鞋

有次拎勁多野上去做野
岀晒事

帶Condom 同車匙

加個帳幕

洗撚要裝備
著長褲，要手腳並用既山帶返個手套，著返對行山鞋，完。

樓主都幾廢

試過有一日勁撚柒熱行山，又曬，帶咗兩支水行山
行到大半冇曬水，結果要飲溪水
之後屙咗成個禮拜，睇醫生話係腸胃炎好彩冇生蟲

香港地唔係長程，跟住條徑行都真係唔使水以外既裝備
我覺得最緊要量力而為，出事嗰班好多根本冇審視過自己嘅體能狀況一味要打卡

見玉桂山好多on9仔著休閑鞋上去

香港行山一對真防跣鞋同水就其實冇問題
最多加對手套爬下啲手腳並用既山段
一般行山知識就最重要
姐係google下難唔難行咁
行山又會留意地下多唔多沙石跣唔跣腳咁

講得出帶手套 就要知你唔識la

兩句講晒 樓主廢 做吓運動先

大把yoga pants 上山啦

On99 咩馬鞍山 狗牙嶺咪又係咁行，你就唔撚識，柒頭

都係老問題
即興行山無準備
不過都支持樓豬整行山入門

着開yeezy

水其實0.5-1L都好夠飲，每次2-3啖咁飲，保持喉嚨濕潤就得，唔好覺得熱就一下啪半支

利申：個人經驗，無科學考證過，等bio撚解答

見過人行自殺崖
因為腳太攰抽筋行唔到要call直升機

就咁睇呢個po入面堆留言 就知道點解成日出事

香港行山邊洗裝

0.5-1L 長少少都唔夠飲啦...

帶完手套無哂手感la 帶手套根本多鳩餘
btw狗牙嶺都攞出嚟講

真係睇天氣同行幾遠

同埋我係想講好多人下下都半支咁啪，帶10L都唔夠飲啦

雞公咁開揚都盪失路？

外國行山有個阿叔著皮鞋

唔中意成手沙關你撚事？
你又去撚左邊？就識上連燈打飛機？
現實只不過係個loser、一就小學雞

呢道真係fg 50k 2.0.

個個道係認叻，再否定人地帶幾多裝備。

裝備係協助，佢能夠幫到你，就係一件好裝備。
但最程要係體能同路線分析就冇人講。
你本身體能最盡行到廿k，你帶幾多裝都係路會突然行到30k。

味係一陣班瑜伽褲山系女權沖入黎屌鳩樓主

個個都美軍咁嘅體能，全裸麥徑全走都仲得

天氣最緊要，30度以上我自己就真係趣趣地行下山仔算

唔好累死人

利申份人dry，行8-10級嘅話，次次都要1.2L-1.5L，落到山仲要唔急尿

雖然連登都係吹水大會但好心唔好吹得咁大
個個都毫無安全意識 好心啦 裝備唔係話令到你由普通人變成海豹部隊咁
但至少可以保障你安全

上面有人話香港山易行
但點解年年都咁多人發生意外
咪又係關 意識 心態 裝備事

見過南亞人拖鞋上蚺蛇尖

同大家分享下，好細個初中炎炎夏日同個fd諗住環湖，但實在太熱，友人亦唔識適量飲水，一飲就半枝，搞到佢差d中暑，好彩當機立斷折返，一去一回都行左十幾k。

自此就學識要量力而為，唔係鬥大聲認叻就得，你自己行到，你同伴行到都好重要。

true 行山成日見到好多人山腳先study條路線
呢班真係玩命

帶0.5 L都真係食得屎⋯⋯
水永遠都係帶多好過帶少
有咩事可以洗傷口/解熱/濕毛巾
同埋分俾人飲

我so far行咗幾年未試過唔夠水不過我多數行短途

依家呢啲天氣就係

所以好睇路程，你十k內咁行頂到終點有補給分分鐘中途幾啖水都搞得掂，但長途加上不熟路況黎講，太少水係有危險性。

巴打通常行幾長
從來無試過帶少過1L水上山 縱使最後可能飲得一半
你唔知山上會發生咩事 帶多d好d wo

我有行山乞食經驗

有次完落左山 感覺時間尚早
臨時起意行埋另一個山
結果再落山既時候
真係行到無力
果次又咁岩無帶朱古力
雖然果時離巴士站講緊得返3,4百米
但真係行兩步就要停
最後唯有問人乞食
跟手有對中年夫婦俾左包餅我

中暑？

行山裝呢樣嘢同抗爭gear一樣, 覺得唔夠做+經驗多咗就會逐d咁upgrade, 由牛仔褲 > u記彈性棉質長褲, 普通波鞋 > 跑山鞋, 細枝水 > 1.5L水, 多咗手袖, 毛巾, cap帽, 手套, 後備tee, 行山杖, 電筒, 防蚊液...... 越帶越多嘢

UB有咩問題 上次著UB行sharp peak都係咁行

何謂唔太差？
我之前著波鞋行冼到差啲仆落山

畀糧小弟都試過。
三十幾度有個呀叔一枝弓梅窩去愉景灣，其實條線好短，但佢似乎咩都冇

波鞋其實唔適合行路況稍差嘅路線。

咩都唔帶，主要靠肌肉

唔係
我份人好大汗
所以水一定帶夠

我懷疑係流太多汗 唔夠鹽/礦物質

香港行山洗鬼gear 擔心比蛇、野狗咬 比蜜蜂針好過

唔好累死人啦
帶水好睇天氣/散熱/出汗狀況

用伯公坳>鳳凰山>昂平為例
秋冬去，1L都飲唔哂
夏天 例如早幾日去，帶定2L+細寶礦力先穩陣

仲有 中暑黎講，如果唔keep住飲多啲水，當你feel到唔舒服，已經太遲
其實有唔少人因為要威而帶/飲少啲水，最後死頂行哂全程就以為ok, 只係未出事咋

船灣出咀唔夠水, 回程係下苗田山澗飲救命水

你估個個都好似你咁叻咁有自知之明咩
大把戇鳩睇完新假期就著裙加對高踭鞋啦

我通常行啲可以半日搞掂嘅市區山 eg九龍群山/ 港島

如果真係行全日我都會帶返1L以上，不過都真係幾睇天氣，好似依家咁熱我唔會走去行雞公嶺，所以都唔會話好缺水

全手全走至少都3L啦。
天氣太熱就直情唔應該行

其實係智力問題
天下無得改

鬼手

呢個post好多裝備撚

同打籃球一樣 裝備撚上身 有撚用呀 你老母

前日8點幾上畢拿山影相
跟住再落大潭水塘
點知無帶到糧食
水亦都飲晒
掙扎咗一輪裝唔裝山水飲
驚飲完會肚痛
好彩最後無事

3點幾落山即刻去鰂魚涌街市食野

我會keep住飲呀，我重點係想講唔好下下半支咁啪我見好多人都係咁，行咗一陣就啪曬支水

利申: 自認唔廢, 四大徑 Thru-hiking 都試過曬, 加上日日跑 7km 番放工。
只係因為見過 幾對UB 係雞公落粉嶺, 嗌曬救命, 所以先覺得UB 危險

巴打有無肚屙，上次經過下苗田斟左溪水唔夠膽飲，淋身算

Condom？
準備隨時野外露出

換個角度睇
唔應該叫佢地唔好一次過啪曬支水
而係要佢地帶多啲水先出發
行山出汗要飲水係好正常，做乜要限住飲

其實真係唔應該一次飲咁多....

帶牛皮膠紙預防對鞋行到半路爛
而家youtube/facebook太多呢d行山路徑資訊/片
見好風景就去,d人根本唔會量力而為

第一次行大東山
On99咁著對Nike跑鞋去

落左出過幾日即刻衝去買對行山鞋

廢就廢 我著拖鞋上珠峰5千幾高度 都係咁
仲要11月

啲賓賓先至勁, 著鬆糕鞋, 平底鞋都係咁行

2L, 夜晚開始行

行長途我通常帶埋 Filter, 有次飲港島徑個邊既山水, 又涼又甜。
加上香港地次次行山買水都係一筆開銷, 買個FILTER 都可慳小小

首先你要有

無啊, 上面無人住, 都算乾淨既

最基本係水同乾糧 帶多好過帶少

應該量力而為
無裝無備就行返城門水塘算啦

試過響越南大暴雨行梯田山
腳腳爛泥，行一步跣一步，仲要孭住行李
有鬼佬著converse仆到成身泥

個人認為，有時計畫趕不上變化
有行山經驗兼熟路嘅隊友，就係最佳裝備

呢條線咁長真係好易出事
我鬼手來回
去到回程半個鐘都飲晒

巴打腸胃幾硬淨
無人住都有動物

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

你日日係屋企唔出街唔著拖鞋著咩

我日日行山

一次飲太多好似會吸收唔到

真 仲要預埋carry啲fd咁

CLS 著boot

雞公有幾條路落
好多越野電單車路

唔想著行山鞋都最好著番對跑山鞋, 鞋底防滑能力比較好會安全d

小心d 飲山水真係會死人
淨係有阿米巴變形蟲已經出事 未計有其他菌同寄生蟲
你諗下上游求撚其有野豬 馬騮飲水
又有雀/蝙蝠路過屙屎落水就知幾污糟

行長途山去d運動舖買幾粒淨水丸
真係唔夠水先整黎飲 安全過就咁飲山水

ching sick ball
filter 同淨水丸宜家都好多選擇

有朋友兩星期前去行山
行到一半頂唔順
最後要坐直升機送醫院

試過有次行山，上網睇話個幾鐘嘅路，點知行行下，行咗兩個幾鐘仲未到，行到天黑，條路仲要好崎嶇.....
最尾行咗4個幾鐘先出返黎

想知有冇長途但唔難行嘅行山路徑
體力唔差但平衡力好差 同埋有小小驚高

要睇你身體情況，如果係行開嘅，運動開，夠體力，的確唔使帶咁多野

香港行山好難會搞到出晒事
不過諗起十幾年前中學同個fd 走去行烏交騰
果陣一路落雨(好似黃雨添)都仲諗緊去唔去
但細個唔識死都照去
一落van 仔雨仲越來越大
不過都既然黎到就頂硬上
點知搵極都搵唔到入口 張地圖又濕鳩晒睇唔到
太大雨之下好多路都變左瀑布行唔到
跟住爆林諗住出返車路走人點知落左條澗度勁大水
最後不斷叫自己冷靜 再望住張爛晒既地圖先出得返去車路
仲要俾村狗追

仲有一次大學同同學去屏南石澗玩水
唔知大家知唔知上到最盡出澗位之前有個sir 滑梯咁既瀑布仔
如果閘十分鐘水既話會好大水好滑既
但下面個水池係勁窄勁深
咁我其中一個fd 又唔識游水又要玩
點知到佢滑完既時候就一鳩潛左落水底上唔返黎
過左差唔多成分鐘另一個fd 先意識到要潛落去拉佢上黎
因為我地閘太耐水搞到d 水一路壓佢落去
好彩最後冇事

我夠料咪背心短拖鞋行 咁又點？

四大徑夠唔夠長

大埔鳳園入粉嶺鶴藪水塘 多樹蔭全程平路
想行長d可以經九龍坑山再入
走個陣行原路又得 去返大埔運動場/富亨都得
體力差就直接粉嶺走

試過一支細水 夏天兩個人行獅子山

調轉行得唔得嫁我住粉嶺

夠長 但想係屋企瞓

唔得 調轉行你會七孔流血死

點會唔得

咁你勁囉

短褲再加緊身褲 呢個組合 可唔可以代替長褲?

香港一樣見到有女人著高踭鞋行山

每次行山前一定準備幾支水雪冰佢
同埋會放係保溫袋裡面
通常到最後都會有d冰
行山有冰水飲真係好爽
如果自己體力差 就唔好帶多餘野 例如單反
基本裝備 行山鞋 行山帽 一定要遮到頸
如果密林多就要長衫長褲

睇你行邊度啦

正解 我攞我屋企樓下 行後山都係拖鞋

食橙皮解渴

同好 尤其我中意夏天行山
有支冰水真係好撚爽皮

想知係邊到買裝備
想買一條長褲 一條短褲
但見啲大褲子要成千蚊條

無既 高估自己能力 仆街個個係你自己 依家樓主好心提下你 諗住搞個平台分享下行山既知識 你就係到屌人

又唔洗大牌子嘅
有啲出口三四十蚊條行山短褲都有
粗著一流

三尖人字拖上試過
但係一支水真係會死
不過香港行山除咗行澗 其實衫褲同個腦緊要過對鞋

Condom求生好好用

基本裝備樓上講曬
最重要係水同電筒

水就唔洗講 永遠都帶唔夠
新手上山要抖得多 好容易搞到天黑落唔到山

最後最重要就係唔熟路就唔該stick with 主要行山徑
有經驗人士跟隊先好爆林

你試下著拖鞋行西狗牙俾我睇吓？

你話你係山長大 日日赤腳 咁梗係無事
但大把人平時行兩歲都扯蝦 就要靠裝備啦

要糖我會用寳礦力
鹽糖都係好野
碳水化合物同礦物質 缺一不可
麵包同Oat bar長期燒

上年夏天同兩個frd行龍脊
自己體能不嬲好撚廢 前一晚又幾乎冇瞓
帶咗起碼2.5L水 食物 帽
結果一開波行已經知仆街 我行得好慢 feel到抖唔到氣 係咁飲水 又熱到狂流鼻涕
上到第一個頂 問佢地仲有幾遠
屌先行咗十分一 就黎見到耶穌同佛祖
個陣終於明白點解啲人會call飛行服務隊
最後都係原路折返 寧願被人笑一世廢柴

袋定一兩粒防身

得喇得喇至叻係你
講真習慣嚟啫 最緊要舒服同唔好受傷
對於唔習慣徒手嘅人嚟講 確實係帶定冇壞

有裝備無體能一樣死

如果用sawyer呢

新手真係要慢慢行 行下停下休息
龍脊都唔掂 應該行下魔鬼山

係 勿死頂

吓，行山裝備不嬲都叫 gear 架喎
唔明你講乜

雪巴人都係新手裝上聖母峰啦
根本係人嘅問題
死文青先會做裝備撚

去行富士山
基本要有嘅野都有帶
係對鞋想慳錢唔買行山鞋 就咁著左對timberland去

行上山磨損小小腳爭都沒乜野 都頂到
落山個時對鞋沒避震 加上我滕頭哥弱 痛足幾粒鍾行落山 段段都斜到仆街
真係想錄落山算個陣

睇你行咩山姐
普通咁行咁個獅子山帶枝細水都夠
行啲簡簡單單嘅山唔通同你拎背囊著行山鞋咩

好威呀，好崇拜你
呢d post總係有d on9仔出黎認屎認屁

不過我認同行山意識重要過裝備

香港山正常運動裝 帶夠糧水 基本first aid就夠啦
峇里島火山都咁行

裝備都係其次，體能先係重點

我覺得好多blog同片都係避重就輕咁介紹啲路線

LD40 真係野人黎

Scott鞋連運動黑衫加普通運動衫
孭住個索繩袋 袋住2L水袋 尿袋 手套 有時有頭燈
上網睇下邊度未行過 就出去開住apps去冒險

運動黑絲

ub其實幾好啊 又舒服 係冇抓地 所以每步都踩實先行就得
我覺得最重要都係量力而為 帶夠野飲
我行幾年山唯m一次出事係行忠尖 對濕鳩跑步鞋底磨蝕晒 要坐低滑落去

手機好有用
GPS,
燈
指南針
相機
影低啲標距柱
迷路時or求救時好有用
當然仲要帶多個尿袋用嚟叉電啦
遇難既話仲可以用埋舊電嚟點火(如果唔識其他點火嘅方法)
就算部機冇電都好都可以用個mon反光嚟求救
最後仲可以錄影遺言tim

行澗着鱷魚拖就夠做

我無話LD40 or 其他人廢
係覺得佢衝出黎同人講自己好撚勁好威
完全唔知做乜鳩

佢咪繼續水鳩人就咁拎枝水就上山囉
反正出事佢又唔駛上身

水真係重要，其他裝備好次要，經驗>>>>>>>>>>>>裝備(唔包括水)

其實唔難
識行既根本唔洗裝備

個條PK真係on9
累死人就係呢d

試過上鳳凰山睇日出，上到一半成group 人都飲曬所有水
最後涯到睇埋日出先出東涌食M 記。
記得一路行落去，大家都腳步浮浮咁

見過人上尖入長咀都係拖鞋啦 唔著鞋都見過
技巧》鞋
不過著行山鞋保護性一定高啲啫

之前行條4星半的長路線。。
行左4個零鐘
帶得果2L水 差d中暑。
（好似隔離個fd有 保礦力粉頂住）

喳ga，你睇下Bill咩都無都可以走出森林，仲有好多蛋白質野食

一面壁一面5-6米直崖之下有約100-200米40-50度斜坡再直崖...

嘩屌你

無料既一定做裝備撚(係講裝備 唔係講物資)

拖鞋上山

乜都假，最基本一定要水同輕便嘅嘢食
呢個基本上難至青山腹地，簡單至家樂徑都不可或缺

講真而家咁多網上資料，都唔明點解啲人寧願攞啲時間上fb都唔做下research

上山藝

垃圾 我唔著鞋行山 你要著拖鞋?

你鍾意就得, 見唔少人都係咁著

帶唔夠水，玩撚完
一個人帶2L水是常識

玉桂休閒鞋冇問題喎
綑邊另計

D記, U記果啲平平地已經ok

成日覺得呢種情況好常見，大家好易高估自己體能，低估路線難度，咁好易出事。
所以先想整個平台，分享自己點樣辨別身體反應同埋點樣揀適合自己既裝備。
如果係神人，最適合就梗係一枝水加件厚棉tee同牛仔褲 打天涯啦
但神人應該唔多，好多人都會係揀 gear 同評估路線個時遇到困難

Same
行完大東上鳯凰
行到一半唔夠水
好彩遇到個鬼佬倒咗半支俾我

試過幾年前同老友即興行大枕蓋
果日35度丶冇帶帽
得兩個人得二支半細水
條路沿山脊完全係乾煎又斜
個死仔係新手
仲要大口大口飲水
仆街！
行到就泥中暑乾水
去程已經飲完水
死頂到頂408M再落番閘口
成身曬到甩皮
跟手見到個阿叔煲水飲
條仆街居然叫我哋落水塘欏水比佢煲同煮麵
屌佢老母，之後我哋緊係爆出去上窑士多
途中老友實在頂唔順周圍R人水
之後有位靚仔比我同老友一人一啖水
到士多即刻一人隊兩次大冰水，爽牙

d小兒麻痺手腳唔協調咪要搞呢搞路囉
行個斜波仔又繩又乜柒咁，唔講以為野外求生

哇好撚威
禁你咪好撚叻？

咁主要係體能問題

巴打講得好
一個po引曬班on9認屎認屁仔出泥
一次過ban曬，正！

分流

唔夠水、 問人羅左二次

水要睇當日天氣、時間、本身體質、路線長短、路線地型

大汗肥仔係夏天33度中午行無遮無擋全暴曬嘅雞公巔（地型上上落落），瘦撚冬天16度夜晚行沿路多樹蔭嘅西高山，要嘅水差十幾倍啦

咁咪即管試吓囉
連登仔咁高技術 上K2都係踢拖就得啦

cls一個二個講到落街買餸咁
有技巧就乜都得
人地玩慣登山有技術嗰啲上UTMB又唔見人著拖鞋上？

難怪香港咁多啲累死人case

岩
多啲leggings sport bra唔該

咪就係

講到全身gear就唔會出事咁

泥你老母
牙你老母

你個fd根本on99

你叫蔡東豪？

試過係行山網見到有條澗話一星諗住輕鬆行
屌佢老味行行下要爬崖，周圍又多有刺植物
臨到尾條橋仲幾左冇路走
最後要call消防，爬繩走

咁行最易既即興又有咩所謂

我對行山鞋 (adidas terrex) 係ultraboost
頭十幾次著好吸震舒服
之後踩都實左都仲ok
行左差唔多400km 先收皮，算係咁

真 第一次行山拎住成套裝備
反而重得濟辛苦自己

通常飲有問題水都唔係即刻出事

人地既一星, 可能等於你三四星
正如譚仔創辦人食得辣, 譚仔小辣佢覺得係小兒科, 但街外人好多都辣到食唔到

其實果D有名既山徑, 大部份都唔會難得去邊, 好多仲鋪哂石屎tiim
有足夠食水, 有尿袋叉電睇地圖, 唔係著緊高踭鞋婆仔鞋, 即興行都得

呢d撚樣應該要比錢

話時話, 澗呢味野, 冬天枯水期同暴雨過後係兩回事

前排黑雨過後, 走去附近石澗玩, 平時行到既位俾水浸哂, 行落水又多急流, 難度起碼加三粒星, 最後不敵敗走, 哈~

我個次山竹之後一兩星期

唔係行開撚知咩

Mizuno啲越野系列，又平又襟著

一兩星期D水應該退得八八九九啦卦...

通常我Google條澗, 除左難度, 仲會睇埋遊記內容
有D隔住個mon已經睇到驚, 就知道自己唔應該去, 例如臥龍石澗, 懸龍石澗之類

同意要佢地俾返直升機費用

但可能有人因為唔想俾直升機費用而死頂，搞到最後失救而死
不過因為咁死的話，其實都係抵死

人字拖行三尖
吹撚到

片就係度喇 你慢慢ff

講漏左喺外國行山
嗰陣驚死帶左4 5支1K水
成10 K背囊

第二次醒左唔帶咁多野 反而易行左

留名全能連登仔著拖鞋三牙全走
技巧搭救嘛
講得出一定係經驗老到體能過人啦

(珍惜生命，請勿連累他人)

諗起帶條女上山去露營
講撚明要買零食
一定要有2條朱古力
都冇買到
重點係冇乜危機意識

基本上一個鐘路程預500ml水就差唔多，香港地除非你行最難搞嗰啲路線/超長途，著普通波鞋都已經得

去舊登追翻LD50啲文就知唔係吹